\begin{frame}[c]{Computación en criollo}
  \begin{tikzpicture}[auto,node distance=0.2\textwidth,->,>=stealth,semithick]
    \tikzset{mystate/.style={rectangle, rounded corners, draw=black, thick, minimum width=2em, minimum height=2em, align=center, fill=orange!30}}
    \tikzset{myset/.style={ellipse, draw=black, fill=GreenYellow!40, thick, align=center}}

    \node[myset,text width=0.15\textwidth,circular drop shadow={shadow xshift=-.3ex}] (mp) {{\scriptsize Conjunto en el que la descripción del problema es natural para el usuario\par}};

    \node[myset,text width=0.1\textwidth,circular drop shadow={shadow xshift=-.2ex}] (p)   [right of=mp, xshift=0.5em] {{\scriptsize Señales de entrada\par}};

    \node[mystate] (sys)  [right of=p, xshift=-1em]  {$\mathcal{D}$};

    \node[myset,text width=0.1\textwidth,circular drop shadow={shadow xshift=.2ex}] (pt)  [right of=sys, xshift=-1em]  {{\scriptsize Señales de salida\par}};

    \node[myset,text width=0.15\textwidth,circular drop shadow={shadow xshift=.3ex}] (mpt) [right of=pt, xshift=0.5em] {{\scriptsize Conjunto en el que la descripción del resultado es natural para el usuario\par}};

    \path[ultra thick, shorten <=2pt, shorten >=2pt]
          (mp.north east)  edge [bend left, pos=0.4] node {{\scriptsize codificar}} (p.north)
          (p)   edge (sys)
          (sys) edge (pt)
          (pt.north)  edge [bend left, pos=0.4] node {{\scriptsize decodificar}} (mpt.north west)
          (mp.south east)  edge [bend right=15, pos=0.4, dashed] node {{\scriptsize cómputo}} (mpt.south west);

  \end{tikzpicture}

  \vspace{2em}
  Física: metáfora, analogía, "es como sí"\\
  Matemática, Computación, \& Lógica: reducción

\end{frame}

